Claro! Aqui está um exemplo de código complexo em Java:

```java
import java.util.Scanner;

public class ComplexCode {
    public static void main(String[] args) {
        Scanner scanner = new Scanner(System.in);
        
        System.out.println("Bem-vindo ao programa complexo!");
        
        System.out.print("Digite um número inteiro: ");
        int numero = scanner.nextInt();
        
        if (numero % 2 == 0) {
            System.out.println("O número é par!");
        } else {
            System.out.println("O número é ímpar!");
        }
        
        System.out.print("Digite um número decimal: ");
        double decimal = scanner.nextDouble();
        
        double quadrado = decimal * decimal;
        System.out.println("O quadrado do número decimal é: " + quadrado);
        
        System.out.print("Digite uma frase: ");
        scanner.nextLine(); // Consumir a quebra de linha pendente
        String frase = scanner.nextLine();
        
        System.out.println("A frase digitada tem " + frase.length() + " caracteres.");
        
        String[] palavras = frase.split(" ");
        System.out.println("A frase tem " + palavras.length + " palavras.");
        
        int vogais = 0;
        int consoantes = 0;
        
        for (char c : frase.toCharArray()) {
            if (Character.isLetter(c)) {
                if (Character.toLowerCase(c) == 'a' || Character.toLowerCase(c) == 'e' || Character.toLowerCase(c) == 'i' || Character.toLowerCase(c) == 'o' || Character.toLowerCase(c) == 'u') {
                    vogais++;
                } else {
                    consoantes++;
                }
            }
        }
        
        System.out.println("A frase tem " + vogais + " vogais e " + consoantes + " consoantes.");
        
        System.out.println("O programa complexo chegou ao fim! Obrigado por utilizar.");
    }
}
```

Este código solicita ao usuário um número inteiro, um número decimal e uma frase. Em seguida, ele realiza várias operações com esses valores, como verificar se o número inteiro é par ou ímpar, calcular o quadrado do número decimal, contar o número de caracteres e palavras na frase e contar o número de vogais e consoantes na frase.

Espero que este exemplo atenda às suas expectativas de um código complexo em Java!